***Пока черновик для статьи***

# Применение стиля ООП именования в 1С

[[_TOC_]]

## Базовая мысль - код обязан быть структурирован

И минимальной структурированной единицей кода являются именованные объекты, имена которых тоже должны подчиняться правилам и законам.

Текущая проблема в том, что естественное написание на русском языке не предполагает каких-то четких правил. И порождаемый таким естественным написанием код сложно структурируется естественным путем - базовые вещи (имена) разнородны и бессистемны.

Предлагается ввести правила и систему стиля ООП в базовое именование, что естественным путем порождает хорошие кодовые структуры верхнего уровня.

## Решаемые проблемы

1. Некорректное размещение кода / смешивание различного функционала в одном модуле.
  > Например ```ЗапасыСервер``` из ERP - размещено все. и пользовательский интерфейс и запросы и проведение и проверки и ....
2. Мегамодули.
  > Как следствие из 1. Типовой емкий модуль это 10000+ строк кода, что усложняет понимание, поддержку и при разработке часто дает конфликты блокировок модулей.
3. Дублирование кода.
  > 
* Отсутствие библиотек кода как результата разработки / постоянные велосипеды
* Отсутствие правил именований -> разномастные имена модулей/методов
* Отсутствие критеерия оценки имен -> допустимо фактически любое

## Профит при использование

* Отсутствие "Мегамодулей"

  > Обычная проблема в 1С -

* Отсутствие дублирования кода
* Библиотеки кода как естественный результа+т кодирования
  > Как следствие из библиотек - раздельный контроль за объемами тех. долга, лучший контроль за качество кода
* Отсутствие смешивания функционала
* Критерии оценки корректности имен объектов
* Единый принцип именования -> единый стиль


Первичные договоренности, на что проверяем - в новом варианте называем в стиле ООП, чтобы при наличии точек перед заглавными буквами получалась осмысленная конструкция вида ```Объект.Свойство.Метод()```. Про переменные дальше, но там беды примерно те же. Четко понимаем, что имя метода должно в явном безусловном виде совпадать с тем, что он делает

Пример разницы на примере ОМ.ЗапасыСервер из ЕРП. После комментария нормализованное имя

```bsl
// Текущий вариант, использование извне. Первые методы
Параметры = ЗапасыСервер.ПараметрыДляПроведенияДокумента(Документ, Свойства); // Запасы.Сервер.Документ.Проведение.Параметры()
ТекстЗапроса = ЗапасыСервер.ТекстыЗапросовСторнирования(МетаданныеДокумента); // Запасы.Сервер.Запрос.Текст.Сторнирование()
ЗапасыСервер.ОтразитьДвижения(ТаблицыДляДвижений, Движения, Отказ); // Запасы.Сервер.Движения.Отразить()
ЗапасыСервер.ЗаписатьДанные(ТаблицыДляДвижений, Документ, Отказ); // Запасы.Сервер.Данные.Записать()
ЗапасыСервер.ПередЗаписьюДвиженийДокумента(Документ, МенеджерВременныхТаблиц, Отказ); // Запасы.Сервер[.Событие].Документ.Движения.ПередЗаписью()
ЗапасыСервер.ИнициализироватьДанныеКонтроляИзменений(Запрос, ТекстыЗапроса, Документ); // Запасы.Сервер.Контроль.Данные.Инициализировать()
ЗапасыСервер.СообщитьОРезультатахКонтроляИзменений(РезультатыКонтроля, Документ, Отказ); // Запасы.Сервер.Контроль.Результат.Сообщить()
Значение = ЗапасыСервер.ПроверитьИзменениеРеквизитовДокумента(МенеджерВременныхТаблиц, Ссылка, ИменаРеквизитов); // Запасы.Сервер.Документ.Реквизиты.Изменение.Проверить()
Значение = ЗапасыСервер.ПроверитьИзменениеТоваровПоКоличеству(МенеджерВременныхТаблиц); // Запасы.Сервер.Товары.Количество.Изменение.Проверить()
```

15911 строк кода, собрано все, относящееся к запасам. И проведение, и запросы, и события, и взаимодействие с пользователем, в общем все.

Замечаем, что **нормализованные имена естественным образом дают группировки кода по местам размещения** Минимальный рефакторинг и как оно могло бы быть

```bsl
Параметры = ЗапасыПроведениеПараметр.Коллекция(Документ, Свойства);
ТекстЗапроса = ЗапасыЗапрос.Сторнировать(МетаданныеДокумента);
ЗапасыДвижения.Отразить(ТаблицыДляДвижений, Движения, Отказ);
ЗапасыДвижения.Записать(ТаблицыДляДвижений, Документ, Отказ);
ЗапасыСобытие.ПередЗаписьюДвижений(Документ, МенеджерВременныхТаблиц, Отказ);
ЗапасыКонтроль.Инициализировать(Запрос, ТекстыЗапроса, Документ);
ЗапасыКонтроль.РезультатСообщить(РезультатыКонтроля, Документ, Отказ);
Значение = ЗапасыКонтроль.РеквизитыИзменены(МенеджерВременныхТаблиц, Ссылка, ИменаРеквизитов);
Значение = ЗапасыКонтроль.ТоварыИзменены(МенеджерВременныхТаблиц);
```

В итоге можем получить 5-6-7 отдельных намного меньших модулей, которые значительно легче в разработке/поддержке/чтении. И значительно лучше структурированных.

Основные претензии к текущей ситуации

1. Смешивание различного функционала в одном модуле - потому что имена бессистемные, вроде все по-русски и нормально
2. Длинный код - неудачные имена порождают неудачные реализации потому что по имени методы делают все и сразу
3. Как следствие сложность чтения и управления
4. Гавно параметры от недопонимания что на самом деле передается - передаются неуправляемые структуры. Что они такое, как с ними работать вообще непонятно пока не прочитает страницу/другую кода

Для начала текущий состав модулей

```bsl
ОблачныйАрхив
ОблачныйАрхивВызовСервера
ОблачныйАрхивГлобальный
ОблачныйАрхивКлиент
ОблачныйАрхивКлиентПереопределяемый
ОблачныйАрхивКлиентПовтИсп
ОблачныйАрхивКлиентСервер
ОблачныйАрхивКлиентСерверПереопределяемый
ОблачныйАрхивПереопределяемый
ОблачныйАрхивПовтИсп
```

предварительно можно предположить, что что интерфейс управления должен быть в 

* ОблачныйАрхив
* ОблачныйАрхивКлиент

остальное это служебные модули. ну и основное управление должно быть в ОблачныйАрхив

Первичный осмотр [ОМ.ОблачныйАрхив](https://gitlab.com/shmalevoz/notes/-/blob/main/src/%D0%9E%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9%D0%90%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2.bsl)... Первая мысль - 58 методов на 7260 строк (125 на методо) как-бы намекают на величину методов (на экран влазит 50 строк текста). Простое листание дает кучу вспомогательных областей, которые делят функционал на группы. Худшие опасения, но модуль вполне типичен =)

Разбираемся детально по методам. Для начала ПрограммныйИнтерфейс

### Проблема - плохие имена

##### ОблачныйАрхив.РазрешенаРаботаСОблачнымАрхивом

```bsl
#Область ФункциональныеОпции

// Можно ли технически работать с облачным архивом и включена ли опция, разрешающая работать с этой подсистемой.
// В отличие от ВозможнаРаботаСОблачнымАрхивом() проверяется наличие технической возможности
//  и результат выбора пользователя в форме настроек.
// Это результат функциональной опции "РазрешенаРаботаСОблачнымАрхивом",
//   И доступны нужные роли,
//   И это файловая база,
//   И конфигурация запущена в Windows,
//   И информационная база работает в локальном режиме,
//   И это не веб-клиент и не внешнее соединение.
// 
// Возвращаемое значение:
//  Булево - Истина, если возможна и разрешена работа с облачным архивом.
//
Функция РазрешенаРаботаСОблачнымАрхивом() Экспорт

// Вызов извне
ОблачныйАрхив.РазрешенаРаботаСОблачнымАрхивом
// Пробуем нормализовать
ОблачныйАрхив.Разрешена().Работа
ОблачныйАрхив.Работа.Разрешена() 
```
нормализовано ```bsl ОблачныйАрхив.Работа.Разрешена()``` - противоречие описанию. ключевое здесь выбор в настройках. то есть включена ли эта настройка (доступная по всяким там условиям)

*претензия* - типичное масло маслянное. ОблачныйАрхив...ОблачныйАрхив. Предпосылки - смешивание различного функционала в одном модуле. 

Подумаем, а что же это такое на самом деле? Читаем описание, ключевое слово в нем *настроек*. Это результат какой-то настройки, следовательно полное имя на самом деле это включен ли функционал где-то в настройках
```bsl
ОблачныйАрхив.Настройка.Включено()
// Сокращаем все точки кроме последней и получаем
ОблачныйАрхивНастройка.Включено()
```

##### ОблачныйАрхив.ВозможнаРаботаСОблачнымАрхивом
```bsl
// Можно ли технически работать с облачным архивом.
// В отличие от РазрешенаРаботаСОблачнымАрхивом() проверяется только наличие технической возможности работы с облачным архивом.
// Это результат, что
//   доступны нужные роли,
//   И это файловая база,
//   И конфигурация запущена в Windows,
//   И информационная база работает в локальном режиме,
//   И это не веб-клиент и не внешнее соединение.
// 
// Возвращаемое значение:
//  Булево - Истина, если возможна работа с облачным архивом.
//
Функция ВозможнаРаботаСОблачнымАрхивом() Экспорт

// Вызов извне
ОблачныйАрхив.ВозможнаРаботаСОблачнымАрхивом()
// нормализация
ОблачныйАрхив.Возможна().Работа
ОблачныйАрхив.Работа.Возможна()
// опять же работа, расшифровка ниже
```
нормализовано ```bsl ОблачныйАрхив.Работа.Возможна()``` - здесь прямого противоречия описанию нет, но слово Работа очеь общее, и требует перефразировки

*претензии* - масло маслянное. плюс наличие слова **Работа** в имени сразу же настораживает, оно в 99% случаев лишнее, название неудачное. Значит подобрали синоним, доступный со словом Работа, а в действительном написании название неудачное даже в естественном русском. Читаем описание, вывод - *на самом деле возвращается **Доступность** функционала в текущей среде выполнения (есть роли/платформа/...)*. Делаем вывод как должно быть
```bsl
ОблачныйАрхив.Подсистема.Доступна()
// нормализуем
ОблачныйАрхивПодсистема.Доступна()
```

##### ОблачныйАрхив.СобратьДанныеПоОблачномуАрхиву
```bsl
// Процедура выполняет обновления подсистемы Облачный архив.
// Процедура запускается как фоновое задание и собирает все необходимые данные
//  для панели администрирования БСП и формы настроек.
// Данные сохраняются в настройках, поэтому при успешном завершении, просто необходимо прочитать данные из настроек.
//
// Параметры:
//  ДополнительныеСвойства - Структура - произвольные дополнительные свойства. Может содержать:
//    * МассивШагов - Массив из Структура - массив структур со следующими ключами
//         (см. также ОблачныйАрхивКлиентСервер.ПолучитьОписаниеШагаСбораДанных()):
//      ** КодШага - Строка, возможные значения:
//        *** "ИнформацияОКлиенте";
//        *** "НастройкиАгентаКопированияКлиент";
//        *** "АктивацииАгентовКопирования";
//        *** "СвойстваХранилищаОблачногоАрхива";
//        *** "СписокРезервныхКопий";
//        *** "ДоступныеВерсииАгентаКопированияОблачногоАрхива".
//      ** ОписаниеШага - Строка;
//      ** СрокУстареванияСекунд - Число - число секунд, после которого считается, что данные устарели и их необходимо
//                                 собрать заново, если <= 0, то собирать данные принудительно;
//  АдресХранилища - Строка - Адрес временного хранилища. Нужно для вызова из общего модуля ДлительныеОперации.
//
Процедура СобратьДанныеПоОблачномуАрхиву(ДополнительныеСвойства, АдресХранилища = Неопределено) Экспорт

// нормализуем
ОблачныйАрхив.Собрать().Данные
ОблачныйАрхив.Данные.Собрать()

```
нормализовано ```bsl ОблачныйАрхив.Данные.Собрать()``` - прямое противоречие имени и типа метода, есть претензии по реализации. На самом деле ДопСвойства надо рассматривать как отдельный объект со всеми вытекающими. И нет прямого управления результатом. Ну и все такое 

*претензии* - масло маслянное это сразу, из названия вообще непонятно что тут делается. *Собрать* при этом *Процедура*. Понятно, что должен быть какой-то результат, но как его получить то? Из названий параметров понятно, что передается коллекция свойств сбора, но непонятно как этими свойствами управлять, что там лежит, какого типа, .... надо вчитываться, смотреть код. Адрес хранилища - что это такое - адрес куда надо складывать или возвратный параметр раз подразумевается результат? ОК. Вчитываемся в описание.... На самом деле *"выполняет обновление подсистемы"* прям первыми словами. Вчитываясь понимаем, что это обновление данных, получаемых извне. Вчитываясь еще и в код, понимаем, что это действительно пошаговое чтение внешних данных (возможно из внешнего сервиса и по-этому в фоне). При этом все шаги смешаны в одном методе и он он **какой длинный**. Что должно быть
```bsl
// основной метод, который вызывает все остальное
Процедура ОблачныйАрхив.Данные.Кэш.Обновить(Элементы, АдресХранилища = Null)
// и сбор данные в явном виде
Функция ОблачныйАрхив.Данные.Кэш.ИнформацияОКлиенте()
Функция ОблачныйАрхив.Данные.Кэш.НастройкиАгентаКопированияКлиент()
...
// и очень желательно какое-то управление параметрами шагов, что-то наподобии
ОблачныйАрхив.Данные.Элемент.НаборСоздать()
ОблачныйАрхив.Данные.Элемент.НаборУмолчание()
ОблачныйАрхив.Данные.Элемент.НаборДобавить(Элемент)
ОблачныйАрхив.Данные.Элемент.ИнформацияОКлиенте(СрокУстаревания = -1)
ОблачныйАрхив.Данные.Элемент.НастройкиАгентаКопированияКлиент(СрокУстаревания = -1)
...
```
разница - вместо одного метода на 8 экранов получаем + 2 модуля, в явном виде определяющий элементы и весь локальных кэш. Плюсом они содержат мелкие, содержащие только свое методы. Тут в общем и переиспользование и объявления в одном месте и все из стандартов в общем

---

Ну читая дальше модуль подобное можно применить к большинству методов, расположенных в области ПрограммныйИнтерфейс, ну а функционал выделенный в области внутри областей должен быть разбит на несколько подмодулей, выделяя собственные алгоритмы. При этом обязательно должны бы бли получаться **отдельные модули управления параметрами, это будет важно**

---

### Проблема - смешивание функционала
##### ОблачныйАрхив.Область ПанельАдминистрированияБСП
Хотя это и входит в состав подсистемы, но даже имена методов с наличием подчеркивания
```bsl
Процедура ПанельАдминистрированияБСП_ПриСозданииНаСервере
Процедура ПанельАдминистрированияБСП_СпособРезервногоКопированияПриИзменении
```
намекают, что это отдельный выделяемый функционал и его можно и нужно отсюда вынести вынести. 

--- 

**как следствие** - много кода в одном методе. Так как если в модуле много функционала, то и много кода, а если его еще и разбивать по методам, то очень не комфортно по ним перемещаться, есть конфликты имен.

---

### Проблема - магические константы
##### Любой метод модуля
Берем, например, тот же самый ПанельАдминистрированияБСП. Пример
```bsl
Процедура ВыгрузитьФайлВОблако(ИмяФайла, ОтсрочкаСтартаСекунд = 30) Экспорт

	Если НЕ ОблачныйАрхивПовтИсп.РазрешенаРаботаСОблачнымАрхивом() Тогда
		Возврат;
	КонецЕсли;

	ТипСтруктура = Тип("Структура");
	СтруктураНастроекИБ = Неопределено;
	СрокЖизниСтатистики = 300;

	// Сбор информации запускается сразу, а не фоновым заданием.
	МассивШагов = Новый Массив;

		ШагСбораДанных = ОблачныйАрхивКлиентСервер.ПолучитьОписаниеШагаСбораДанных();
			ШагСбораДанных.КодШага               = "ИнформацияОКлиенте"; // Идентификатор
			ШагСбораДанных.ОписаниеШага          = НСтр("ru = 'Сбор информации о клиентском компьютере';
														|en = 'Collect information about the client computer'");
			ШагСбораДанных.СрокУстареванияСекунд = СрокЖизниСтатистики; // Обновлять только если данные были собраны > 5 минут назад.
		МассивШагов.Добавить(ШагСбораДанных);

		ШагСбораДанных = ОблачныйАрхивКлиентСервер.ПолучитьОписаниеШагаСбораДанных();
			ШагСбораДанных.КодШага               = "НастройкиАгентаКопированияКлиент"; // Идентификатор
			ШагСбораДанных.ОписаниеШага          = НСтр("ru = 'Чтение настроек Агента резервного копирования';
														|en = 'Reading backup agent settings'");
			ШагСбораДанных.СрокУстареванияСекунд = СрокЖизниСтатистики; // Обновлять только если данные были собраны > 5 минут назад.
		МассивШагов.Добавить(ШагСбораДанных);

		ШагСбораДанных = ОблачныйАрхивКлиентСервер.ПолучитьОписаниеШагаСбораДанных();
			ШагСбораДанных.КодШага               = "АктивацииАгентовКопирования"; // Идентификатор
			ШагСбораДанных.ОписаниеШага          = НСтр("ru = 'Проверка активации Агента резервного копирования на этом компьютере';
														|en = 'Check backup agent activation on this computer'");
			ШагСбораДанных.СрокУстареванияСекунд = СрокЖизниСтатистики; // Обновлять только если данные были собраны > 5 минут назад.
		МассивШагов.Добавить(ШагСбораДанных);

	СобратьДанныеПоОблачномуАрхиву(Новый Структура("МассивШагов", МассивШагов), "");
...

Процедура ПанельАдминистрированияБСП_ПриСозданииНаСервере(Форма) Экспорт

	// Проверить техническую возможность работы с облачным архивом.
	Если НЕ ОблачныйАрхивПовтИсп.ВозможнаРаботаСОблачнымАрхивом() Тогда
		Возврат;
	КонецЕсли;

	Элементы = Форма.Элементы;

	АктивнаяПодсистема = "СтандартныеПодсистемы.РезервноеКопированиеИБ";
	// Подсистема активирована?
	Если ОблачныйАрхивПовтИсп.РазрешенаРаботаСОблачнымАрхивом() Тогда
		АктивнаяПодсистема = "ИнтернетПоддержкаПользователей.ОблачныйАрхив";
	КонецЕсли;
	// По-умолчанию список выбора подсистемы копирования скрыт.
	// Если это не автономное рабочее место (РИБ, ...), то и не показывать этот список.
	// Видимость рассчитывать по тем же функциональным опциям, которые настроены
	//  для обработок НастройкаРезервногоКопированияИБ и РезервноеКопированиеИБ.
	Если (ПолучитьФункциональнуюОпцию("СтандартныеПодсистемыВАвтономномРежиме") = Истина)
			ИЛИ (ПолучитьФункциональнуюОпцию("СтандартныеПодсистемыВЛокальномРежиме") = Истина) Тогда
		// Вывести список выбора подсистемы копирования
		Элементы.ГруппаВыборСпособаРезервногоКопирования.Видимость = Истина;
	КонецЕсли;
	Форма.ПараметрыОблачногоАрхива = Новый Структура("ИдентификаторФоновогоЗадания, ТекущийСчетчикПроверкиФоновогоЗадания, ОшибкиПодключения",
		Неопределено,
		0,
		"");

	Если АктивнаяПодсистема = "СтандартныеПодсистемы.РезервноеКопированиеИБ" Тогда

		Форма.СпособРезервногоКопирования = "На локальном компьютере";

		// Если подсистема была отключена не более недели назад, то вывести сообщение.
		// Проверить, остались ли есть активные агенты резервного копирования, невозможно (т.к. при отключении ФО
		//  также отключается регламентное задание по проверке активированности Агентов резервного копирования).
		//  Поэтому надпись выводить всегда.
		ПараметрыОкруженияСервер = ПолучитьНастройкиОблачногоАрхива("ПараметрыОкруженияСервер");
		// ПараметрыОкруженияСервер.ПодсистемаНастроена:
		//  = 0 - подсистема не настроена;
		//  = 1 - подсистема настроена, но ни на одном компьютере не установлен агент копирования;
		//  = 2 - подсистема настроена.
		Если (ПараметрыОкруженияСервер.ПодсистемаНастроена = 0)
				И (ПараметрыОкруженияСервер.ПредыдущееСостояниеПодсистемаНастроена <> 0) Тогда // Выключили

```
особенно например радует вполне типичный кусок
```bsl
		ПараметрыОкруженияСервер = ПолучитьНастройкиОблачногоАрхива("ПараметрыОкруженияСервер");
		// ПараметрыОкруженияСервер.ПодсистемаНастроена:
		//  = 0 - подсистема не настроена;
		//  = 1 - подсистема настроена, но ни на одном компьютере не установлен агент копирования;
		//  = 2 - подсистема настроена.
```
как вывод

---

Код, требующий пояснения это плохой код. Код, невосприимчивый к изменениям это плохой код. Если что-то изменят в одной части, то найти где это сейчас используется проблематично, если вообще возможно.
Выше было сказано, что плохо передавать неуправляемые структуры и не иметь оберток управления параметрами и результатами. Это вполне себе полноценные методы управления объектом. 

---

### Проблема - неверное размещение кода по областям и модулям
##### Пример тот же ОблачныйАрхив

Область ПрограммныйИнтерфейс говорит сам за себя, область СлужебныйПрограммныйИнтерфейс тоже. И они **НЕ могут быть смешаны в одном модуле** - иначе это крайне затрудняет работу с ним. Ведь без провала в модуль непонятно, чем можно пользоваться, а чем пользоваться нельзя. Бывает еще хуже, когда экспортные методы размещены в области СлужебныеПроцедурыИФункции (пример там же). 

Предпосылки - недопонимание смешение функционала, как следствие много разнопланового кода в одном месте и недопонимание что же на самом деле мы пишем. 

*Здесь должна быть таблица правил* - есть неправильное размещение не только в общих модулях, но и модулях менеджеров и в модулях объектов

---

Как результат - как обычно, потеря времени. Фиг поймешь каков контракт пока не прочитаешь что там написано. Еще и сомнения, а не ошиблись ли....

---

### Проблема - свалки кода
##### Как только видим модуль с именем ОбщегоНазначения - это 146% свалка
Примеры
```bsl
// Проектный ххх_ОбщегоНазначения. Смешение всего, что можно и нельзя в кучу. Просто первые 4 метода

ххх_ОбщегоНазначения.ЕстьРеквизитФормы(Форма, ИмяРеквизита) Экспорт 
// Должно быть
ом_Форма.РеквизитЕсть(Форма, РеквизитИмя) Экспорт

ххх_ОбщегоНазначения.КонтрагентДоступенДляВыбора(Ссылка) Экспорт
// Должно быть, исходя еще и из кода
ххх_Контрагент.ВыборДиалогДоступен(Ссылка) Экспорт

ххх_ОбщегоНазначения.ЕстьПрофильГруппДоступа(Пользователь, ПрофильГруппыДоступа) Экспорт
// Должно быть, хотя вроде по коду должно быть в БСП
ххх_Пользователь.ДоступПрофильЕсть(Пользователь, Профиль) Экспорт

ххх_ОбщегоНазначения.ПреобразоватьСтрокуВЧисло(ЗначениеСтрока) Экспорт
// Должно быть
ом_Строка.ВЧисло(Значение) Экспорт

// БСП - выборочно в первого экрана, просто смотрим по каким областям выделен код. молодцы, сгруппировали. Но свалка

#Область ОповещениеПользователя
#Область ДанныеВБазе
#Область УсловныеВызовы
#Область ТекущееОкружение
```
Самая беда, что в одном месте **смешиваем все, что угодно**. И бизнес-логику, и общие методы и вообще неизвестно что.

Проблема, что имеет мегамодуль с вынужденно ОЧЕНЬ длинными  именами (чтобы не было пересечений), содержание которых совершенно неочевидно. Их содержание надо знать просто на память. И если БСП еще предположим собержит более-менее вещи общего назначения, то проектные доработки могут (и содержат) заодно и кучу бизнес логики. Которую просто не смогли подумать куда вынести. При этом бывает и такое - часть алгоритмов бизнес-функции лежит в выделенном модуле, а часть в ОбщегоНазначения. Кроме того, следующий разработчик не зная, что кусок кода есть начинает повторять существующее и передоделывать что не надо. Дубли, цепочки, ....

Предпосылки - просто отсутствие правил названий. И особенно привычка называть первую часть процессным именем *"Что происходит"*. Под такое процессное название можно подвести что угодно. Отсутствие правил дает и отсутствие дисциплицы. Не за что ругать/нет критериев приемки. По-русски звучит нормально, значит **сойдет**.

---

Как результат - неизвестное размещение функционала и его неизвестный состав. Как следствие этого неизвестные еще и дубликаты неизвестного качества и различий.

---

### Проблема - потери времени
###### Как следствие из перечиленных проблем

**При написании кода** - несмотря на то, что в абсолютном выражении неструктурированный код пишется быстрее, но в относительном выражении значительно медленнее - меньше полезного кода на единицу наполнения. Потому что пишется много дублирующего кода. Предпосылки к этому - плохая структура существующих методов, вынужденное написание длинных методов, непонимание что где должно (может) находиться. 
```bsl
// Яркий пример например в БСП.ИнтеграцияССППР

// Создает прокси веб-сервиса СППР. В случае ошибки вызывается исключение.
//
// Возвращаемое значение:
//	WSПрокси - Прокси веб-сервиса
//
Функция ПолучитьПрокси() Экспорт
```
130 строк абсолютно правильного, логичного, нормального в принципе кода, но почему он написан здесь, а не переиспользуется например ```bsl ИнтеграцияС1СДокументооборот.ПолучитьПрокси```, а вернее почему нет отдельного общего места получения прокси WS соединения - потому что писалось в рамках задачи без понимания а где оно на самом деле должно лежать

**При чтении кода** - вообще непонятно что делает код. Яркий пример - все со словом *Проверить* в типовых. И пока не провалишься не угадаешь
```bsl
НоменклатураСервер.ПроверитьЗаполнениеСодержания(Объект, Отказ, ИмяТЧ) // Выдает сообщение пользователю
НоменклатураСервер.ПроверитьНаличиеРабот(ТЧ) // Возвращает булевый флаг
ОтправкаSMS.ПроверитьПрава() // Выдает исключение
```

**При эксплуатации** - так как куча дублирующего кода, то далеко не факт, что по сути одна и та же функциональность одинаково правильно написана в разных местах. 

Здесь яркий пример например даты в сериях номенклатуры в ИРЗ. Сначала сделали функционал в сериях, а потом повторили его в испытаниях. И причем сделали разные ошибки в разных местах. И потом его муторно исправляли.

**При модификации** - ну здесь все вместе. И чтение и написание и дубликаты. Вообще песня
